<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>
    <uuid>HtmlElementsDiv</uuid>
    <provider>python</provider>
    <ver>1.0.3</ver>
    <apiVer>1.4.2</apiVer>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.smcsystem.ru</homePage>
    <className>main.py::ModuleMain</className>
    <categories>Python, Html, Nocode, Div</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and
distributor are not responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и
распространитель ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <date>01-04-2025</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>id</name>
            <type>STRING</type>
            <value>input1</value>
            <subType>STRING</subType>
            <description>
                <entry k="ru" v="Идентификатор объекта, используется для нахождения фигуры с таким именем."/>
                <entry k="en" v="Object identifier, used to find the figure with such name."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlHead</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Данное значение будет вставлено в секцию <head>.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[This value will be inserted into the <head> section.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlScript</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value>
                        <![CDATA[Данное значение будет вставлено в конец секции <body>, внутри тега <script></script>.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value>
                        <![CDATA[This value will be inserted at the end of the <body> section, inside the <script></script> tag.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type t="request" minS="1" maxS="1" minEC="0" maxEC="-1" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Каждый входящий запрос передается сюда и тут обрабатывается, на выход отдает объект с div-элементом, заголовками, скриптами.
Если контекст 1, то рассматривает его как поставщик строкового значения (не элемента), он вызывается при каждом значение и возвращаемое значение вставляется в тело элемента.
Если их больше 1, то рассматривает как полноценные элементы.
                    ]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[Each incoming request is passed here and processed here, and an object with an div element, headers, scripts is returned as output.
If the context is 1, then it is considered as a string value (not element) supplier, it is called for each value and the returned value is inserted into the element body.
If there are more than 1, then it is considered as full elements.
                    ]]></value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <count>1</count>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value>
                                <![CDATA[[{"type":"get", "cache":{}}]]]>
                            </value>
                            <description>
                                <entry>
                                    <key>ru</key>
                                    <value><![CDATA[Сюда подается запрос в формате:
    type - строка - значения: get-запрос на отрисовку, update-запрос на ввод данных.
    cache - кеш старых данных (в рамках текущей сессии). Это те самые данные которые возвращает сам модуль (поле data).
        Иными словами это способ сохранить данные между запросами в рамках одно сеанса. У этого модуля нет данных.
    params - объект с полями для каждого параметра - передается поле params входящего объекта.
    headers - объект с полями для каждого заголовка - передается поле headers входящего объекта.
    multipart - массив объектов.
        каждый из которых содержит поля:
            name - строка - имя.
            contentType - строка - тип.
            headers - объект - с полями для каждого заголовка.
            size - число - размер.
            data - байтовый массив - содержит сами данные. Только если maxFileSizeFull выключен или размер меньше его.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <key>en</key>
                                    <value><![CDATA[A request is submitted here in the following format:
    type - string - values: get-request for rendering, update-request for data entry.
    cache - cache of old data (within the current session). This is the same data that the module itself returns (data field).
        In other words, this is a way to save data between requests within a single session. This module has no data.
    params - an object with fields for each parameter - the params field of the incoming object is passed.
    headers - an object with fields for each header - the headers field of the incoming object is passed.
    multipart - an array of objects.
        each of which contains the fields:
            name - string - name.
            contentType - string - type.
            headers - an object with fields for each header.
            size - number - size.
            data - byte array - contains the data itself. Only if maxFileSizeFull is disabled or the size is less than it.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                    <value>
                        <![CDATA[[{"type":"get", "htmlHead":"", "htmlBody":"", "htmlScript":""}]]]></value>
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value><![CDATA[Возвращает объект с полями:
    id - строка - идентификатор элемента.
    htmlHead - строка - вставляется в заголовок страницы.
    htmlBody - строка - вставляется в тело страницы.
    htmlScript - строка - скрипт, вставляется в конец теля страницы в тег <script>.
                         ]]></value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value><![CDATA[Returns an object with the fields:
    id - string - element identifier.
    htmlHead - string - inserted into the page header.
    htmlBody - string - inserted into the page body.
    htmlScript - string - script, inserted at the end of the page body in the <script> tag.
                         ]]></value>
                        </entry>
                    </description>
                </element>
            </output>
            <ecs>
                <ec c="1" o="true">
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value><![CDATA[Если контекст 1, то рассматривает его как поставщик строкового значения (не элемента), который отрисовывает в теле как есть.
Вызывается при каждом значение и возвращаемое значение вставляется в тело элемента.
                            ]]></value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value><![CDATA[If context is 1, treats it as a string value (not element) provider, which is rendered as is in the body.
Called on each value and the returned value is inserted into the element body.
                            ]]></value>
                        </entry>
                    </description>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="STRING" v="Hello world!"/>
                    </elements>
                    <output>
                        <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="value"/>
                    </output>
                </ec>
                <ec c="-1" o="true">
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value><![CDATA[Если контекстов больше 1, то рассматривает их как полноценные элементы.
Дочерний элемент, который может себя отрисовать и так же принимает входящие параметры, для самостоятельной их обработки.
На вход передается объект с входящими параметрами, а так же кеш (старые данные, переданные ранее).
Если это update запрос, то сначала дочерним элементам передается он со всеми данными, и если нет ошибок, то потом передается второй запрос get без кеша.
Иными словами сначала отсылаются новые данные, для обработки, а потом отрисовывается пустая форма.
                            ]]></value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value><![CDATA[If there are more than 1 context, then it considers them as full-fledged elements.
A child element that can draw itself and also accepts input parameters for their independent processing.
An object with incoming parameters is passed to the input, as well as a cache (old data, previously passed).
If this is an update request, then first it is passed to the child elements with all the data, and if there are no errors, then the second get request is passed without the cache.
In other words, first new data is sent for processing, and then an empty form is drawn.
                            ]]></value>
                        </entry>
                    </description>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value><![CDATA[[{"type":"get", "cache":[], "params":[], "headers":[], "multipart":[]}]]]></value>
                            <description>
                                <entry>
                                    <key>ru</key>
                                    <value><![CDATA[Сюда подается запрос, дополненный кешем. Формат:
    type - строка - значения: get, update. get - только отобразить данные (GET), update - изменить и отобразить (POST).
    cache - массив объектов - кеш со старыми данными (в рамках этой сессии) ото всех дочерних элементов.
        Каждый объект - данные, сохраненные данные от соответствующего дочернего элемента (только если есть данные).
        Формат:
            id - строка - идентификатор элемента
            data - объект - данные от элемента.
    params - объект с полями для каждого параметра - передается поле params входящего объекта.
    headers - объект с полями для каждого заголовка - передается поле headers входящего объекта.
    multipart - если тип multipart - массив объектов.
        каждый из которых содержит поля:
            name - строка - имя.
            contentType - строка - тип.
            headers - объект - с полями для каждого заголовка.
            size - число - размер.
            data - байтовый массив - содержит сами данные. Только если maxFileSizeFull выключен или размер меньше его.
        передается поле multipart входящего объекта.
    error - строка - если есть ошибка в процесе изменения данных, то она пишется сюда.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <key>en</key>
                                    <value><![CDATA[The request, supplemented by the cache, is submitted here. Format:
    type - string - values: get, update. get - only display data (GET), update - change and display (POST).
    cache - array of objects - cache with old data (within this session) from all child elements.
        Each object - data, saved data from the corresponding child element (only if there is data).
        Format:
            id - string - element identifier
            data - object - data from the element.
    params - object with fields for each parameter - the params field of the incoming object is passed.
    headers - object with fields for each header - the headers field of the incoming object is passed.
    multipart - if the type is multipart - array of objects.
        each of which contains the fields:
            name - string - name.
            contentType - string - type.
            headers - object - with fields for each header.
            size - number - size.
            data - byte array - contains the data itself. Only if maxFileSizeFull is disabled or the size is less than it.
        the multipart field of the incoming object is passed.
    error - string - if there is an error in the process of changing data, it is written here.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                    <output>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value><![CDATA[[{"id":"root", "htmlHead":"", "htmlBody":"", "htmlScript":"", "data":{"id":1}}]]]></value>
                            <description>
                                <entry k="ru">
                                    <value><![CDATA[Возвращает объект с полями:
    id - строка - идентификатор элемента.
    htmlHead - строка - вставляется в заголовок страницы.
    htmlBody - строка - вставляется в тело страницы.
    htmlScript - строка - скрипт, вставляется в конец теля страницы в тег <script>.
    data - объект - данные, которые будут сохранены и переданы обратно при новом запросе в рамках данной сессии.
                            ]]></value>
                                </entry>
                                <entry k="en">
                                    <value><![CDATA[Returns an object with fields:
    id - string - element identifier.
    htmlHead - string - inserted into the page header.
    htmlBody - string - inserted into the page body.
    htmlScript - string - script, inserted into the end of the page body in the <script> tag.
    data - object - data that will be saved and passed back with a new request within this session.
                            ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </output>
                </ec>
            </ecs>
        </type>
    </types>

    <useStorage>false</useStorage>
    <threadSafe>true</threadSafe>
    <useVariables>false</useVariables>
    <useManagement>false</useManagement>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is an input field (tag div) and is part of a set of modules that allow you to create web pages in the no-code
                style.
            </value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль является полем ввода (тег div) и входит в состав набора модулей, которые позволяют создавать веб страницы в стиле
                no-code.
            </value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The module is an input field (tag div) and is part of a set of modules that allow you to create web pages in the no-code style.
As a rule, it is a child element for the HtmlElementsRoot module. For the format of requests and responses, see its description.
For any request, it polls its child elements (all connected contexts), passing them an object with incoming parameters and a cache.
Combines the responses, forms a <div> element with child elements and returns it as a response.
If the context is 1, then it considers it as a supplier of a string value (not an element), which it renders in the body as is, if there are more than 1, then it considers them as full-fledged elements.
Processes 2 types of requests:
    get - renders itself - returns an object with html elements and a data cache.
    update - renders the content (similar to get).
If you specify an id, it will search for a figure (rectangle) with this name at startup.
If it finds one, it will use its coordinates to calculate its position on the page.
The description is considered as additional attributes and is inserted directly into the tag.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Модуль является полем ввода (тег div) и входит в состав набора модулей, которые позволяют создавать веб страницы в стиле no-code.
Как правило, является дочерним элементом, для модуля HtmlElementsRoot. Формат запросов и ответов смотри в его описании.
На любой запрос опрашивает свои дочерние элементы (все подключенные контексты), передавая им объект с входящими параметрами и кешем.
Ответы объединяет, формирует элемент <div> с дочерними элементами и возвращает в виде ответа.
Если контекст 1, то рассматривает его как поставщик строкового значения (не элемента), который отрисовывает в теле как есть, если их больше 1 то рассматривает как полноценные элементы.
Обрабатывает 2 типа запросов:
    get - отрисовывает себя - возвращает объект с html элементами и кешем данных.
    update - отрисовывает содержимое (аналогично get).
Если задать id, то при старте будет искать фигуру (прямоугольник) с этим именем.
Если найдет, то будет использовать его координаты для вычисления положения себя на странице.
Описание рассматривается как дополнительные атрибуты и вставляется в тег напряму.
]]></value>
        </entry>
    </help>

    <examples/>
    <icon><![CDATA[iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAADIAAAAyCAYAAAAeP4ixAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAABx0lEQVR4nO2Yv0sDMRiGHxEVdNEOdhNXoWMXXfQPsKvuCo46iu5WHbt3ctJZtw5utrYIIqK4dFMKDk4K4o9I4Ksc6nmndzmSkhcyHEneL0+/9MvlwMvLmAaBXeAOUI61W2BbGNixYEFJWxmh0g/TuKeZQGY+qVyV6q7fg9iaEeV4o+dAXJXyIJZJ+YwkUD/QBM5xPCPzEqvtOsiRxNpwGWQCeAWegbzLIGWJs5+yr8oSRF98OhJn1jaQEnAN3HRvaL9oUWJcAX1f+vTzKXAhnpmBFIBaYN6ZlNXfdCxjV0P6GwG/msQwBpIDKsCLjH8A1oGhiHlTwDvwBIyFjBkAVoB78X4D9mIWhdggYUHGiaeKzKsa+rFUXJAkaR+Wxei5xQTbt54GSD0ByLLMa/E3FUyAJNm/LZmzFBMgZ3Jr/TdIMTBuJMI7yf9QpVV+9Rnwk6rSr+Gj1Myy/IYdiCffemAUeJSyq8tvlBriVcKyV5Q18dQHoWkpkyCX4rmAwyBz4teJ8Q5mNciB+G2RjZQJkLxcnHT5nMRhkE3xOiQ7KRMgbfHSHxmcBqlLi7qf4PKd3ZSUB7FMymfEMqmezYhyvNEzIF5epK8Po/83ENea8bsAAAAASUVORK5CYII=]]></icon>

</properties>
