<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>
    <uuid>HtmlElementsInput</uuid>
    <provider>python</provider>
    <ver>1.0.2</ver>
    <apiVer>1.4.1</apiVer>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.smcsystem.ru</homePage>
    <className>main.py::ModuleMain</className>
    <categories>Python, Html, Nocode, Form, Input</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and
distributor are not responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и
распространитель ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <date>26-11-2024</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>id</name>
            <type>STRING</type>
            <value>input1</value>
            <subType>STRING</subType>
            <description>
                <entry k="ru" v="Идентификатор объекта, используется для нахождения фигуры с таким текстом в самом начале описания."/>
                <entry k="en" v="Object identifier, used to find the figure with such text at the very beginning of the description."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>type</name>
            <type>STRING</type>
            <value>input</value>
            <validValues>
                <value>input</value>
                <value>textarea</value>
            </validValues>
            <description>
                <entry k="ru" v="Тип поля ввода."/>
                <entry k="en" v="Input field type."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlHead</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Данное значение будет вставлено в секцию <head>.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[This value will be inserted into the <head> section.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlScript</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value>
                        <![CDATA[Данное значение будет вставлено в конец секции <body>, внутри тега <script></script>.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value>
                        <![CDATA[This value will be inserted at the end of the <body> section, inside the <script></script> tag.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type t="request" minS="1" maxS="1" minEC="0" maxEC="2" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Каждый входящий запрос передается сюда и тут обрабатывается, на выход отдает объект с input/textarea-элементом, заголовками, скриптами и кешем данных.
Если заданы контексты исполнения, то:
    первый контекст рассматривает как функция инициализация значения. Она вызывается, если во входящем запросе нет кеша данных (нет предыдущего значения).
    второй контекст рассматривает как функцию обработки пользовательского ввода (POST запрос).
                 ]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[Each incoming request is passed here and processed here, and an object with an input/textarea element, headers, scripts, and data cache is returned as output.
If execution contexts are specified, then:
    the first context is considered as a function of value initialization. It is called if there is no data cache in the incoming request (no previous value).
    the second context is considered as a function of user input processing (POST request).
                 ]]></value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <count>1</count>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value>
                                <![CDATA[[{"type":"get", "cache":{"value":"123"}}]]]>
                            </value>
                            <description>
                                <entry>
                                    <key>ru</key>
                                    <value><![CDATA[Сюда подается запрос в формате:
    type - строка - значения: get-запрос на отрисовку, update-запрос на ввод данных.
    cache - кеш старых данных (в рамках текущей сессии). Это те самые данные которые возвращает сам модуль (поле data). Иными словами это способ сохранить данные между запросами в рамках одно сеанса.
        У этого модуля есть только поле value, куда записывается текущее значение, которое выбирается из параметров с идентификатором, указанным в настройке id.
    params - объект с полями для каждого параметра - передается поле params входящего объекта.
    headers - объект с полями для каждого заголовка - передается поле headers входящего объекта.
    multipart - массив объектов.
        каждый из которых содержит поля:
            name - строка - имя.
            contentType - строка - тип.
            headers - объект - с полями для каждого заголовка.
            size - число - размер.
            data - байтовый массив - содержит сами данные. Только если maxFileSizeFull выключен или размер меньше его.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <key>en</key>
                                    <value><![CDATA[A request is submitted here in the following format:
    type - string - values: get-request for rendering, update-request for data entry.
    cache - cache of old data (within the current session). This is the same data that the module itself returns (data field). In other words, this is a way to save data between requests within a single session.
        This module has only a value field, where the current value is written, which is selected from the parameters with the identifier specified in the id setting.
    params - an object with fields for each parameter - the params field of the incoming object is passed.
    headers - an object with fields for each header - the headers field of the incoming object is passed.
    multipart - an array of objects.
        each of which contains the fields:
            name - string - name.
            contentType - string - type.
            headers - an object with fields for each header.
            size - number - size.
            data - byte array - contains the data itself. Only if maxFileSizeFull is disabled or the size is less than it.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                    <value>
                        <![CDATA[[{"type":"get", "htmlHead":"", "htmlBody":"", "htmlScript":"", "data":{"value":"123"}}]]]></value>
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value><![CDATA[Возвращает объект с полями:
    id - строка - идентификатор элемента.
    htmlHead - строка - вставляется в заголовок страницы.
    htmlBody - строка - вставляется в тело страницы.
    htmlScript - строка - скрипт, вставляется в конец теля страницы в тег <script>.
    data - объект - данные, которые будут сохранены и переданы обратно при новом запросе в рамках данной сессии.
        У этого модуля есть только поле value, куда записывается текущее значение, которое выбирается из параметров с идентификатором, указанным в настройке id.
                         ]]></value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value><![CDATA[Returns an object with the fields:
    id - string - element identifier.
    htmlHead - string - inserted into the page header.
    htmlBody - string - inserted into the page body.
    htmlScript - string - script, inserted at the end of the page body in the <script> tag.
    data - object - data that will be saved and sent back with a new request within this session.
        This module has only a value field, where the current value is written, which is selected from the parameters with the identifier specified in the id setting.
                         ]]></value>
                        </entry>
                    </description>
                </element>
            </output>
            <ecs>
                <ec c="1" o="true">
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value>Если приходит запрос update, и есть этот контекст, то он вызывается. Ему передаются новое значение.</value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value>If an update request comes in, and this context exists, it is called. It is given a new meaning.</value>
                        </entry>
                    </description>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="STRING" v="value1"/>
                    </elements>
                </ec>
                <ec c="1" o="true">
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value>Если приходит запрос update, и есть этот контекст, то он вызывается. Ему передаются новое значение.</value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value>If an update request comes in, and this context exists, it is called. It is given a new meaning.</value>
                        </entry>
                    </description>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="STRING" v="value1"/>
                    </elements>
                </ec>
            </ecs>
        </type>
    </types>

    <useStorage>false</useStorage>
    <threadSafe>true</threadSafe>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The module is an input field (tag <input> or <textarea>) and is part of a set of modules that allow you to create web pages in the no-code style.]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Модуль является полем ввода (тег <input> или <textarea>) и входит в состав набора модулей, которые позволяют создавать веб страницы в стиле no-code.]]></value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The module is an input field (tag <input> or <textarea>) and is part of a set of modules that allow you to create web pages in the no-code style.
As a rule, it is a child element for the HtmlElementsForm module. For the format of requests and responses, see its description.
Processes 2 types of requests:
    get - renders itself - returns an object with html elements and a data cache.
    update - if there is one, calls the first context passing the input parameter (id is specified), then updates the internal representation and then renders the content (similar to get).
If you specify id, then at startup it will look for a figure (rectangle) with this value in the description.
If it finds one, it will use its coordinates to calculate its position on the page.
The rest of the description is considered additional attributes and is inserted into the tag directly.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Модуль является полем ввода (тег <input> или <textarea>) и входит в состав набора модулей, которые позволяют создавать веб страницы в стиле no-code.
Как правило, является дочерним элементом, для модуля HtmlElementsForm. Формат запросов и ответов смотри в его описании.
Обрабатывает 2 типа запросов:
    get - отрисовывает себя - возвращает объект с html элементами и кешем данных.
    update - если есть, вызывает первый контекст передавая входящий параметр (задается id), далее обновляет внутреннее представление и затем отрисовывает содержимое (аналогично get).
Если задать id, то при старте будет искать фигуру (прямоугольник) с этим значением в описании.
Если найдет, то будет использовать его координаты для вычисления положения себя на странице.
Оставшаяся часть описания рассматривается как дополнительные атрибуты и вставляется в тег напряму.
]]></value>
        </entry>
    </help>

    <examples/>
    <icon>
        <![CDATA[iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAADIAAAAyCAYAAAAeP4ixAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAABe0lEQVR4nO2YTU7DMBCFvxWsQGwS8XMoENfg55DNoqRqUQWV4BzA3qjSVLJCHHDbicfFTxopi2RmXt7E9gsU/D+0wJQDgJPIHq4QMYaiiDUURayhKGINWSkyAeZAHUGklmdMHV9m0uxrD5k+IrXc6+RZM6iAF2nsDbgYINK99xxjqAJkfCLmSQyR2RDJhoQ//yvvm3Gd677vyCwq7+37kYUSv5EZjUTT8wY38SXr/T1wtMWYrSLH6Rh4AJ6kdqivJpaIH8/AZSSZGBJXwPKPvaw34iicADfAuyRYRCoTo8TSG8Vrqb13nHlk7hTyP3ok1rVUcSvFpkq/jpwooY5TKfahkPtTcquM05hHczf2kb8QSaXIJGCYQh5jEdqkdsw733VxCRmmbkHfKLVKeWcWPUYS71IpeYwk3qXu+Il9eQytvEk8RhLvUil5jCTepd7SY4yWt41Yq2M9Bgp5m9CeldWvTQb6LUQSwRVFjMEVRXJTxGUWP3AwRAowgG9vZGsPHx374wAAAABJRU5ErkJggg==]]></icon>

</properties>
