<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>
    <uuid>HtmlElementsRoot</uuid>
    <provider>python</provider>
    <ver>1.0.3</ver>
    <apiVer>1.4.2</apiVer>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.smcsystem.ru</homePage>
    <className>main.py::ModuleMain</className>
    <categories>Python, Html, Nocode</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and
distributor are not responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и
распространитель ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <date>01-04-2025</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>id</name>
            <type>STRING</type>
            <value>root</value>
            <subType>STRING</subType>
            <description>
                <entry k="ru" v="Идентификатор объекта, используется для нахождения фигуры с таким именем."/>
                <entry k="en" v="Object identifier, used to find the figure with such name."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>headers</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru" v="HTTP заголовки - каждая строка, отдельный заголовок в формате: ключ=значение."/>
                <entry k="en" v="HTTP headers - each line is a separate header in the format: key=value."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>title</name>
            <type>STRING</type>
            <value>Title</value>
            <subType>STRING</subType>
            <description>
                <entry k="ru" v="Заголовок страницы."/>
                <entry k="en" v="Page title."/>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlHead</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Данное значение будет вставлено в секцию <head>, до заголовков дочерних элементов.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[This value will be inserted into the <head> section, before the headings of child elements.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>htmlScript</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value>
                        <![CDATA[Данное значение будет вставлено в конец секции <body>, внутри тега <script></script>, до скриптов дочерних элементов.]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value>
                        <![CDATA[This value will be inserted at the end of the <body> section, inside the <script></script> tag, before the scripts of the child elements.]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type t="request" minS="1" maxS="1" minEC="0" maxEC="-1" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry k="ru" v="Каждый входящий запрос передается сюда и тут обрабатывается, на выход отдает страницу c кодом и заголовками."/>
                <entry k="en" v="Each incoming request is sent here and processed here, and the output is a page with code and headers."/>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <count>1</count>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value><![CDATA[[{"method":"GET", "reqId":"123", "uri": "/index.html",
                                "remoteAddr":"10.0.0.1", "sessionId":"session134567"}]]]>
                            </value>
                            <description>
                                <entry>
                                    <key>ru</key>
                                    <value><![CDATA[Сюда подается запрос в формате, аналогичном тому, чты выдает модуль HttpServer.
Иными словами можно напрямую подключать этот модуль к веб серверу. Подробности формата ищите в описании HttpServer.
Поля: method,reqId,uri,remoteAddr,sessionId,params,headers,multipart,size,data.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <key>en</key>
                                    <value><![CDATA[A request is submitted here in a format similar to that issued by the HttpServer module.
In other words, you can directly connect this module to the web server. For format details, see the HttpServer description.
Fields: method,reqId,uri,remoteAddr,sessionId,params,headers,multipart,size,data.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE" c="1" vt="INTEGER" v="200">
                    <description>
                        <entry k="ru"
                               v="Код ответа, если нет ошибки, то 200."/>
                        <entry k="en" v="Response code, if there is no error, then 200."/>
                    </description>
                </element>
                <element t="VALUE" c="-1" vt="STRING" v="value">
                    <description>
                        <entry k="ru"
                               v="HTTP заголовок в формате: ключ=значение. Может быть 0 и более."/>
                        <entry k="en" v="HTTP header in the format: key=value. Can be 0 or more."/>
                    </description>
                </element>
                <element t="VALUE" c="1" vt="STRING">
                    <value><![CDATA[<html>\n<head>\n<title></title>\n</head>\n<body>\n</body>\n</html>]]>
                    </value>
                    <description>
                        <entry k="ru"
                               v="Сгенерированная html страница."/>
                        <entry k="en" v="Generated html page."/>
                    </description>
                </element>
            </output>
            <ecs>
                <ec c="-1">
                    <description>
                        <entry k="ru">
                            <value><![CDATA[Дочерний элемент, который может себя отрисовать и так же принимает входящие параметры, для самостоятельной их обработки.
На вход передается объект с входящими параметрами, а так же кеш (старые данные, переданные ранее).
                            ]]></value>
                        </entry>
                        <entry k="en">
                            <value><![CDATA[A child element that can draw itself and also accepts input parameters for their independent processing.
An object with incoming parameters is passed to the input, as well as a cache (old data, previously passed).
                            ]]></value>
                        </entry>
                    </description>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value><![CDATA[[{"type":"get", "cache":[], "params":[], "headers":[], "multipart":[]}]]]></value>
                            <description>
                                <entry>
                                    <key>ru</key>
                                    <value><![CDATA[Сюда подается запрос, дополненный кешем. Формат:
    type - строка - значения: get,update. get - только отобразить данные (GET), update - изменить и отобразить (POST).
    cache - объект - кеш со старыми данными (в рамках этой сессии) этого дочернего элемента. Это то что было возвращено в поле data.
    params - объект с полями для каждого параметра - передается поле params входящего объекта.
    headers - объект с полями для каждого заголовка - передается поле headers входящего объекта.
    multipart - если тип multipart - массив объектов.
        каждый из которых содержит поля:
            name - строка - имя.
            contentType - строка - тип.
            headers - объект - с полями для каждого заголовка.
            size - число - размер.
            data - байтовый массив - содержит сами данные. Только если maxFileSizeFull выключен или размер меньше его.
        передается поле multipart входящего объекта.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <key>en</key>
                                    <value><![CDATA[The request, supplemented by the cache, is submitted here. Format:
    type - string - values: get, update. get - only display data (GET), update - change and display (POST).
    cache - object - cache with old data (within this session) of this child element. This is what was returned in the data field.
    params - object with fields for each parameter - the params field of the incoming object is passed.
    headers - object with fields for each header - the headers field of the incoming object is passed.
    multipart - if the type is multipart - array of objects.
        each of which contains the fields:
            name - string - name.
            contentType - string - type.
            headers - object - with fields for each header.
            size - number - size.
            data - byte array - contains the data itself. Only if maxFileSizeFull is disabled or the size is less than it.
        the multipart field of the incoming object is passed.
                                    ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                    <output>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY">
                            <value><![CDATA[[{"id":"root", "htmlHead":"", "htmlBody":"", "htmlScript":"", "data":{"id":1}}]]]></value>
                            <description>
                                <entry k="ru">
                                    <value><![CDATA[Объект с полями:
    id - строка - идентификатор элемента.
    htmlHead - строка - вставляется в заголовок страницы.
    htmlBody - строка - вставляется в тело страницы.
    htmlScript - строка - скрипт, вставляется в конец теля страницы в тег <script>.
    data - объект - данные, которые будут сохранены и переданы обратно при новом запросе в рамках данной сессии.
                            ]]></value>
                                </entry>
                                <entry k="en">
                                    <value><![CDATA[Object with fields:
    id - string - element identifier.
    htmlHead - string - inserted into the page header.
    htmlBody - string - inserted into the page body.
    htmlScript - string - script, inserted into the end of the page body in the <script> tag.
    data - object - data that will be saved and passed back with a new request within this session.
                            ]]></value>
                                </entry>
                            </description>
                        </element>
                    </output>
                </ec>
            </ecs>
        </type>
    </types>

    <useStorage>false</useStorage>
    <threadSafe>true</threadSafe>
    <useVariables>false</useVariables>
    <useManagement>false</useManagement>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is a root html element and allows you to create web pages in the no-code style.</value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль является корневым html элементом и позволяет создавать веб страницы в стиле no-code.</value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The module is a root html element and allows you to create web pages in the no-code style.
Algorithm of operation.
For any request, it polls its child elements (all connected contexts), passing them an object with incoming parameters and a cache (saved data in the current session).
The response is saved in the cache and an html page is formed.
The format of incoming and outgoing objects is in the description of the execution context.
It is assumed that for Get requests, you only need to render the content, and Post updates the internal representation and then also renders the content.
If you specify an id, then at startup it will look for a figure (rectangle) with this name.
If it finds one, it will use its coordinates to calculate the positions of child elements on the page.
The positioning itself is implemented by the child elements themselves.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Модуль является корневым html элементом и позволяет создавать веб страницы в стиле no-code.
Алгоритм работы.
На любой запрос опрашивает свои дочерние элементы (все подключенные контексты), передавая им объект с входящими параметрами и кешем (сохраненные данные в текущей сессии).
Ответ сохраняет в кеше и формирует html страницу.
Формат входящих и исходящих объектов находится в описании контекста исполнения.
Предполагается что на Get запросы, нужно только отрисовать содержимое, а Post обновляют внутреннее представление и затем так же отрисовать содержимое.
Если задать id, то при старте будет искать фигуру (прямоугольник) с этим именем.
Если найдет, то будет использовать его координаты для вычисления позиций дочерних элементов на странице.
Само позиционирование реализуется дочерними элементами самостоятельно.
]]></value>
        </entry>
    </help>

    <examples/>
    <icon><![CDATA[iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAADIAAAAyCAYAAAAeP4ixAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAABqUlEQVR4nO2azStEURjGfz62owzZWfha+QP4D6TsxtaGsbKQPWuKhZCi2PgoVhZYsFBKSVhISlKKjA0bG0mObr13Ot0acy3GfW+9vzp1nvecOXOfnnPudGcGDMP4K/3AC+CUtgKQi2NEswnnmSlLOFkrLu71mZF/wlkiynCWiDKcJaIMZ4kow1kiynCWSIQGoBXIRHQdkJV+tFUBjdKv99YK5wdrBGREB3MrnsisjA+LnhY9AkyWeH6oBdakv+qttSm1RdF50XNJGxkCDoE3qZ2JrgF2pXbjrXUvtQ1tRkKOpNZdrMCp1L5lSzV577WXpJFR2e/zMY3cegn0AH3AJ/AInCRpxEVaOSOvwDrwAYwDE8AlcAVcJ2nkATj3vqz4zUg18AUsABfADrANLMs5ekrLGcmKngKW5MKDrTYIHAPvaTHSLjrYTgPeoe8A9r1bdF67kS7RY0CL9J9lbEt08CEYGrmTrRe0Zk1GeiOvOQBmpL8iY22eEb91VspI0jgzogxniSjDWSLKcJaIMpwlogxniaQ1kUKJR9nU/TydU26mEPcPA4ZhUOQHFk3RDloWB6UAAAAASUVORK5CYII=]]></icon>

</properties>
